---
aid: 9025
zid: 670491
title: "说一点对为什么巫术同人这么多争议的看法"
author: Ground0
date: 2016-10-19 21:18:01+07:00
lastmod: 2016-10-29 19:35:00+07:00
---

Ground0 于 2016-10-19 21:18:01 发表了：

首先，崔道长委屈是有道理的：吹牛本人指名找他写同人救急，紧赶慢赶填坑给吹牛用，然后招来这么多人骂，换谁谁也会心中不爽。

然而委屈也好，有道理也好，不等于说这同人就没有问题，贴吧和北朝都吵了好几个帖子了，崔道长和反对者们对喷的话也看过不少，那么到底【因为什么】这段同人才招来这么多争议？我的看法是，里面关于巫术的描写是不是正确，对其它元老的形象是不是丑化，甚至这在现实里是不是有现实基础，都不是原因。根本原因是：这篇同人的基调和临高的基调存在根本性的冲突。

临高的基调是什么？工业党凭借理性思维的先进制度、科技、生产力的钢铁洪流碾压封建旧社会。在这个基调上，崔道长的同人就算描写再详实，内容再实际，人物再丰满，这个原则性冲突不解决，就必然会导致这么大的争议。程文青和卢员外的同人受到那么大的非议，一定程度上也是这个原因：你勾心斗角靠心计和权谋上位的同人写得再精彩，放到筚路蓝缕以启山林那轰轰烈烈的基调下也只能显得不伦不类，文总在二五大会上的讲话就可以看做吹牛给同人作者的基调提出的一个发展方向的要求：空谈误国，实干兴邦。

具体到这次的巫术同人里，五百废纵然可以拿宗教、巫术、风水去忽悠土著，用天命和神启给自己的行为正当化，然而这一切的底线是唯心套路只能拿来忽悠土著，以唯物主义改造世界的狒狒们自己当中是不可以出现相信迷信和风水的思维的，就算这个行为在现实里再常见，再符合实际，也不能用来忽悠元老，更不能让元老表现出竟然对巫术信以为真的行为——对比下吹牛搬运之后的修改就很明显了，被崔道长一忽悠就心惊肉跳的角色从元老之一的刘市长变成了土著出身的郭熙儿，这样一来就维护住了这个底线——宗教是工具，不是目的，而用工具的人绝不能容忍自己被工具所制。在临高的体系内崔道长即使走的再高，也只能处于一个辅助的地位，野心勃勃如吴世芒和张道长的做派，恐怕已经是元老院能容忍的上限了。

最后对于批评崔道长的朋友，我也想劝一句，崔道长有一句话说的还是非常正确的：同人怎么写是他自己的事，而吹牛怎么改是吹牛的事。说到底，这篇小说的作者是吹牛，同人写的不管多么天花乱坠，到了吹牛手里也必然要一板一眼的修整到能塞进临高这个筐的程度。所以对同人抱着批评性的态度进行探讨没问题，对喷就没必要了——当然，这句话也适用于崔道长。

---

xuelindiao 于 2016-10-19 21:46:18 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-10-19 21:57 编辑_

临高还是有明白人的，虽然对&nbsp; &nbsp;基调、理性有不同的认识！

作为 WIKI 的一名志愿者，肯定欢迎各色同人，第一要求不要太监，第二要求 科普各项专业知识，第三文笔至少能看，至于其他本身就是给吹牛打稿来着。

---

苟且偷生林登万 于 2016-10-19 21:55:43 发表了：

对民众用也是把双刃剑，现在元老院急着把他们从封建迷信那边拉出，塑造新社会改造风气，这一边教科学一边宣传迷信不是自己打架吗？

---

南海 于 2016-10-19 22:21:57 发表了：

对的，对元老只能讲科学。任何针对元老的行为都是大忌。崔道长掉书袋弄错了对象。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-19 23:49:46 发表了：

> 南海 发表于 2016-10-19 22:21
>
> 对的，对元老只能讲科学。任何针对元老的行为都是大忌。崔道长掉书袋弄错了对象。
>
> ...

嘿嘿，老吴你的南海信新教对吧？有人要求元老们任何信仰都不能有，你怎么看？

---

人畜无害小白免 于 2016-10-19 23:51:00 发表了：

> 南海 发表于 2016-10-19 22:21
>
> 对的，对元老只能讲科学。任何针对元老的行为都是大忌。崔道长掉书袋弄错了对象。
>
> ...

其实我不是很在乎，掉个书袋都能被洗脑的本身就说明这人脑残。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-19 23:52:27 发表了：

说得很中肯，我同意，我也被一些狡猾的喷子带沟里去了，为了反驳他们不得不引用一些宗教的东西，结果越撕越像神棍了

---

lc5156 于 2016-10-20 00:06:18 发表了：

我也不知道怎么形容读最新几章的感觉，本来临高看着好好的出来了几章鬼吹灯，和前面的画风不符，很别扭

---

zhuohuoz 于 2016-10-20 00:51:26 发表了：

所谓空谈误国，实干兴邦，这句话本身也是一句空谈。

空谈如何误的国，实干如何兴的邦，如果能够把这两个过程写出来，两厢对比，那么小说会显得更精彩。

所以我认为临高启明并不应该预设观点。崔道长要鼓吹封建迷信，就让他大胆地去干。坚持唯物主义破除封建迷信的元老，也按照自己的方法去做。是骡子是马拉出来溜溜，两边效果一对比，自然知道哪种做法有效。

这比像现在这样刚开个头就一大堆人骂，要更有说服力。

---

xuelindiao 于 2016-10-20 07:18:42 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-10-20 17:41 编辑_

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-19 23:49
>
> 嘿嘿，老吴你的南海信新教对吧？有人要求元老们任何信仰都不能有，你怎么看？
>
> ...

对于吴相的信仰，正信即科学，肉便乃正义！当然只要不危害元老院整体利益，这是元老私人自由！

不同信仰人对科学的定义是有偏差的，否则自心认为自己崇信愚昧、但继续坚持信仰实践愚昧，这得有多精神分裂！

社科类论文，导论和正文第一章主要就是厘清&nbsp;&nbsp;研究对象的定义了。否则，就是隔空对喷、自说自话、关羽战秦琼了。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-20 08:24:30 发表了：

> 南海 发表于 2016-10-19 22:21
>
> 对的，对元老只能讲科学。任何针对元老的行为都是大忌。崔道长掉书袋弄错了对象。
>
> ...

其实你们完全没看懂出场吓唬刘翔那段啊，&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;在那一章节里刘翔已经中招了，已经被人深度暗示---也就是催眠了，我吓唬他是为了惊醒他；催眠他是为了治疗他；教他念金光咒是一种心理疗法，为了巩固疗效。也就是说装神弄鬼制造恐怖氛围是救助刘翔的必须手段！崔汉唐催眠术只是初学，刘翔又是个甲亢精神亢奋中，不装不足突破他的心理防线，不突破他的心理不足以制造出催眠的氛围。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;总之当时吓唬他是为了救他。

结果在别有用心的人选择性的挑拨下，刘翔病好了以后认为崔是故意吓唬他，让他丢了面子，所以对崔汉唐心怀怨恨，这也是情节发展的需要和必然趋势。

当然这种心理疗法超出很多工业党人的认知范围，有些难以接受，所以选择性无视了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;几个小屁孩没看懂瞎喷造成很多人不认真看正文就跟着瞎喷。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-20 08:28:07 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-10-20 07:18
>
> 对于吴相的信仰，正信即科学，肉便乃正义！当然只要不危害元老院整体利益，这是元老私人自由！
>
> 不同信仰 ...

关键是有人仇视一切信仰，这还真是逗啊，喷子们的弹药已经后继乏力了，来来回回就抄来那么几句，没有任何有新意的思维火花。

现在的喷子们只是对我的创作没有任何的启发了，我对他们的器量感到深深的失望。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-20 08:29:32 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-10-20 00:51
>
> 所谓空谈误国，实干兴邦，这句话本身也是一句空谈。
>
> 空谈如何误的国，实干如何兴的邦，如果能够把这两个过 ...

实践出真知嘛，谁能更好的存在下去谁才是真理。

---

seraph0722 于 2016-10-20 08:55:12 发表了：

第七十三节 说法会

&nbsp; &nbsp; 只不过张真人现在对站在正殿前摆出一副仙家派头对老百姓们点头答理没什么兴趣，对于开学习会的兴趣显然更大一点。

&nbsp; &nbsp; 沂州这里他虽然已经建立起了基层组织，有了基地，但是这些信徒本质上和南无量教或者白莲教之类的民间教门并无区别。盗泉子深知要把新道教打造成“新社会”的思想领域的“基石”之一，仅仅靠这种近乎迷信的信仰是靠不住的――必须有新得，符合新社会需要的宗教信仰去取代他们的迷信才行。

&nbsp; &nbsp; 元老院对宗教的态度他十分清楚，深知某些元老对传统宗教深深的不信任，有“另起炉灶”的想法。

&nbsp; &nbsp; 与其引入水土不服的洋教，不如用我中土土生土长的道教加以改造才好。张应宸一直在宗教工作会议上坚持这点。

&nbsp; &nbsp; 盗泉子的野心很大，他之所以要孜孜不倦的发展新道教，并不单纯为了对抗洋教，更多得要找到一条净化和取代中国民间教门的新道路。

…………………………………………

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;“说法”的地点设在第二进“殿宇”里。和一般的僧道说法不同，张应宸说法不用蒲团。而是“立说法”，身后还有一块大大的黑板，每次说到要害的地方，总要拿起粉笔在黑板上涂抹一番。自然也少不了一手百发百中的弹粉笔头的“法术”。

&nbsp; &nbsp; 这样的学习会每天都要进行，参加的都是各个小组的小组长以及挑选出来的“见习祝史”，男女老少都有，共有的特点是都有一定的文化，能读书识字。

&nbsp; &nbsp; 张应宸穿着传统式道袍――他的军服式道袍有点惊世骇俗，只好在海南使用――走到黑板前，喝一口徒弟送上的茶，润了润嗓子后开讲。

&nbsp; &nbsp; 今天讲的是《万物化生品》，也不知出于哪部道经，上一回说的是《浑沌开辟品》，却没有如寻常僧道那样敷衍神明创世的故事，单道是太古之初，混沌一气因阴阳二气交并而爆炸，这爆炸便是盘古开天地之本相，爆炸之后生出虚空，这虚空便是元始天尊，虚空之中，一气演化，星斗日月皆以气成，而人脚下这地，也是气化之物。所以宋时大儒张载窥见其中道理数分，便道是气聚有形则化万物。上面说得兴致勃勃，下面听得似懂非懂。

……………………

这一章大概才是矛盾的本体吧 233333

---

人畜无害小白免 于 2016-10-20 09:13:32 发表了：

> seraph0722 发表于 2016-10-20 08:55
>
> 第七十三节 说法会
>
> &nbsp; &nbsp; 只不过张真人现在对站在正殿前摆出一副仙家派头对老百姓们点头答理没什么兴趣，对于 ...

是的，张道长一开始的改革太过理想化，或者说太过迁就工业狒狒的意愿，结果造成了在传统道教地区完全没法传教（你穿身军装去跟人家说你是道士？真逗。），因此他考虑妥协。

张应宸的同人日记节选：

他说：“……异质文明之间的碰撞，其结果往往是先进的消灭落后的，文明的消灭野蛮的。所以这个时代，耶稣会轻易地消灭了南美的玛雅祭司，往上推溯三百年，
**伊斯兰教与藏传佛教轻而易举地让两支蒙古人接受皈依。但是，碰撞必然带来交融，对于宗教而言，被新信徒的旧传统所浸染也是难以避免的。**

**”**

“吴茫石同志似乎想要
**在临高进行移风易俗的社会实验**
，就像澳门的那些修建了送观音庙般的圣母堂的耶稣会修士正在尝试的那样。这种事情，亚洲与东南亚地区的伊斯兰教长，南美的耶稣会、多明我会、方济各会的修士都尝试过。\*\*
但是，

---

毫无例外地可耻地失败了。

---

”
\*\*

“亚洲的牧民依然信任萨满巫师，菲律宾的穆斯林依旧崇拜圣树，玛雅与印加的女神继续以瓜达卢佩圣母的模样占据了南美教堂的心脏，可以预想，在宗教办的日后工作，抵御旧化的侵蚀将成为长期的，艰苦的任务。”

“世纪的愚民式宗教鸦片短期之内对我们是有利的，但是长远来看，我们必须摆脱天主教式的作风，把拉羊头式的短线投入转变成长期的持续的投入。”

“教会应当负担起教学义务，借由宗教形式灌输的意识形态教育之外，基础教育才是我们工作的重之重。明末僧侣教士和儒士之间无聊的‘天主译名之争’、‘地狱天堂之争’、‘太一混沌太极与理与天主的异同之争’，无非是一套欧洲的世纪哲学与一套亚洲的世纪哲学在争夺正统性和话语权罢了。”

“我们的工作不是引入一套新的鸦片以便于统治，而是作为旧社会转化为新社会的催化剂，我们也不是要创立一套新瓶旧酒的货色，用新神去取代旧神，而是**
以新神的手去逐步蚕食神权存在的根基。
**宗教世俗化简易化是 17 世纪社会进步的表现，我们要引导这个新潮流，而不是在推翻了旧礼仪的基础上再增加一套新的繁文缛节，更不是将自然拜物教变成机械拜物教这样无聊而不知所谓的东西。”

**
“在我有生之年，恐怕不得不和旧世界的信仰有所调和，临高修道院之也许会诞生 17 世纪的各种**，道教理事会里恐怕会出现激进复古的真君降临派或者道教版金色曙光会。但是务必要将教育工作抓好，只有一个彻底世俗化的文明世界，才能从根上斩断世纪的幽灵。

---

”
\*\*

此言一出，张应宸先生作为新道教的教宗，当之无愧。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-20 09:16:29 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-20 09:13
>
> 是的，张道长一开始的改革太过理想化，或者说太过迁就工业狒狒的意愿，结果造成了在传统道教地区完全没法 ...

掌教预测：道教理事会里恐怕会出现激进复古的真君降临派或者道教版金色曙光会

**崔汉唐扮演的就是：复古的真君降临派。**

---

**另外我还试图推荐一个朋友来扮演：**

道教版金色曙光会。不过暂时他还没有被批准入伙。

---

Ground0 于 2016-10-20 13:19:51 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-10-20 00:51
>
> 所谓空谈误国，实干兴邦，这句话本身也是一句空谈。
>
> 空谈如何误的国，实干如何兴的邦，如果能够把这两个过 ...

问题是，临高说到底是一篇小说，虽然是集体创作小说，但它终究是小说，不是跑团记录。

是小说，最后执笔下最终决定的就只有作者，所以整篇小说的基调也必然是以一个统一的路线，更确切的说，作者的观点来确定。

作者可以借鉴论战和争执，而且这个过程也正是临高很精彩的一个地方，然而完全跟着论坛争执走那就要跑偏了。

而且从当前的情节发展看，比起看道长和别人撕逼，读者们估计更关注丐帮什么时候完蛋，还有黄公子什么时候搬王师回来。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-20 15:21:39 发表了：

> Ground0 发表于 2016-10-20 13:19
>
> 问题是，临高说到底是一篇小说，虽然是集体创作小说，但它终究是小说，不是跑团记录。
>
> 是小说，最后执笔 ...

你上一句还说：

整篇小说的基调是以，作者的观点来确定，完全跟着论坛争执走那就要跑偏了。

下一句就说：读者们估计更关注丐帮什么时候完蛋，还有黄公子什么时候搬王师回来。

那么问题来了，倒底按谁的来呢？

是作者还是读者？

---

Ground0 于 2016-10-20 16:39:23 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-20 15:21

读者再想看，吹牛不写又如何？同人写再多，吹牛不用又如何？

---

人畜无害小白免 于 2016-10-20 17:09:19 发表了：

> Ground0 发表于 2016-10-20 16:39
>
> 读者再想看，吹牛不写又如何？同人写再多，吹牛不用又如何？

是啊，平心而论风起逍遥现在比我写的好，我以为他会转正呢。虽然它的作者老是喷我.....................

---

南海 于 2016-10-20 17:37:49 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-19 23:49
>
> 嘿嘿，老吴你的南海信新教对吧？有人要求元老们任何信仰都不能有，你怎么看？
>
> ...

我对你的操作方式有意见。解开元老的心理暗示应该用更加医学至少是看上去科学的方式。至于元老表现倒是正常，人对未知的东西有恐惧。我觉得那些觉得信仰不需要的人最容易接受信仰，变成狂信徒的风险也最大。。。

---

南海 于 2016-10-20 17:40:35 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-19 23:51
>
> 其实我不是很在乎，掉个书袋都能被洗脑的本身就说明这人脑残。

我是指你不该对元老玩心理暗示，特别是在其他元老在场的情况下用非科学方式表现。会让别人对你产生防范心理。当然，也可能就是这样设定的人物性格。

---

seraph0722 于 2016-10-20 17:41:00 发表了：

_本帖最后由 seraph0722 于 2016-10-20 17:45 编辑_

说实话，我思考了好多天，猛然间意识到我个人为啥觉得这几章不是太合我胃口的原因了……简而言之——这就是个装逼犯啊……，而之前哪个帖子里崔道长也明说了这个角色就是个不会说话的主，结合起来就明白了…………写一个这样子的角色必然不可能有广泛的接受性，笔者再怎么和人争辩也没啥实际意义，就好像蘑菇自己写了个精神病偏执狂土狼至今死宅都能战个天昏地暗一样——人家 TM 本就是个精神病，自然争议也大……

---

人畜无害小白免 于 2016-10-20 18:03:07 发表了：

> 南海 发表于 2016-10-20 17:37
>
> 我对你的操作方式有意见。解开元老的心理暗示应该用更加医学至少是看上去科学的方式。至于元老表现倒是正 ...

是的，就像贴吧那个疯了一样喷我的人，如果我当场给他来几个法术，他要是找不出破绽估计立马就跪了

---

人畜无害小白免 于 2016-10-20 18:04:54 发表了：

> 南海 发表于 2016-10-20 17:40
>
> 我是指你不该对元老玩心理暗示，特别是在其他元老在场的情况下用非科学方式表现。会让别人对你产生防范心 ...

楼下分析的就很对，

---

人畜无害小白免 于 2016-10-20 18:08:01 发表了：

> seraph0722 发表于 2016-10-20 17:41
>
> 说实话，我思考了好多天，猛然间意识到我个人为啥觉得这几章不是太合我胃口的原因了……简而言之——这就是 ...

知音啊

---

猫踢坡 于 2016-10-20 18:29:33 发表了：

确实，征服阶段这么搞神迹，不怕百年后如今日绿教这般吗？忘了，废废们不管洪水滔天

---

气持样 于 2016-10-20 19:20:38 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-20 18:03
>
> 是的，就像贴吧那个疯了一样喷我的人，如果我当场给他来几个法术，他要是找不出破绽估计立马就跪了
>
> ...

把我前列腺液都笑出来了，还变法术ヽ(￣ д ￣;)ノ，真以为自己看几本破书就成仙了？都把自己忽悠瘸了

---

气持样 于 2016-10-20 19:22:45 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-20 18:03
>
> 是的，就像贴吧那个疯了一样喷我的人，如果我当场给他来几个法术，他要是找不出破绽估计立马就跪了
>
> ...

科波菲尔的魔术你也找不出破绽怎么没见你去跪下？

---

人畜无害小白免 于 2016-10-20 19:37:34 发表了：

> 猫踢坡 发表于 2016-10-20 18:29
>
> 确实，征服阶段这么搞神迹，不怕百年后如今日绿教这般吗？忘了，废废们不管洪水滔天 ...

傻了吧，绿绿维护的是谁啊？是他们的神。现在咱是要把 500 狒狒弄成神

---

人畜无害小白免 于 2016-10-20 19:39:54 发表了：

> 气持样 发表于 2016-10-20 19:22
>
> 科波菲尔的魔术你也找不出破绽怎么没见你去跪下？

这还有对号入座的。;P

---

猫踢坡 于 2016-10-21 08:21:59 发表了：

_本帖最后由 猫踢坡 于 2016-10-21 08:23 编辑_

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-20 19:37
>
> 傻了吧，绿绿维护的是谁啊？是他们的神。现在咱是要把 500 狒狒弄成神

等道长退休患病了，你总不希望给你看病的归化民医生掏出张符纸让你吃下吧。还是说拿个阴阳八卦镜给你照 CT？

道长再神棍下去，不等退休，医疗系统的狒狒医生就会等不及这么恶心你了，信不信？

---

人畜无害小白免 于 2016-10-21 08:55:19 发表了：

> 猫踢坡 发表于 2016-10-21 08:21
>
> 等道长退休患病了，你总不希望给你看病的归化民医生掏出张符纸让你吃下吧。还是说拿个阴阳八卦镜给你 ...

傻蛋了吧，你根本不知道我是要把现代科技包装成教义的吧。到时候咱老了住的是白玉京（白宫式疗养院），喝的是琼浆玉液（名酒、果真、蜂王浆），坐的是七香车（高档轿车），手下先锋踩着风火轮（摩托车）开道，享受的是定期气功导引养生服务（理疗按摩）..........

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;你这土包子就别在这寒颤道爷了

---

气持样 于 2016-10-21 09:32:05 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-21 08:55
>
> 傻蛋了吧，你根本不知道我是要把现代科技包装成教义的吧。到时候咱老了住的是白玉京（白宫式疗养院），喝 ...

所以说就是想把现代科技的成果都整成你道家的体系，要点逼脸，你儿子长到 8 岁靠了什么道术啊？

---

气持样 于 2016-10-21 09:38:11 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-21 08:55
>
> 傻蛋了吧，你根本不知道我是要把现代科技包装成教义的吧。到时候咱老了住的是白玉京（白宫式疗养院），喝 ...

你一个小学教师一天搞这些神神叨叨的事情真的好么？我严重为你的学生感到担心

---

气持样 于 2016-10-21 09:58:35 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-20 19:39
>
> 这还有对号入座的。

又在脑补别人的反应了，见了你的法术就要下跪？呵呵，你自己把自己手砍了倒是要给你跪下，牛逼

---

人畜无害小白免 于 2016-10-21 10:14:51 发表了：

> 气持样 发表于 2016-10-21 09:32
>
> 所以说就是想把现代科技的成果都整成你道家的体系，要点逼脸，你儿子长到 8 岁靠了什么道术啊？ ...

孩子长这么大不是全靠我挣钱养的嘛，难道你不是你爸养大的？

---

人畜无害小白免 于 2016-10-21 10:16:00 发表了：

> 气持样 发表于 2016-10-21 09:38
>
> 你一个小学教师一天搞这些神神叨叨的事情真的好么？我严重为你的学生感到担心 ...

好吧，你的执著成功打动了我，不得不承认你是 SB

---

猫踢坡 于 2016-10-21 10:45:47 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-21 08:55
>
> 傻蛋了吧，你根本不知道我是要把现代科技包装成教义的吧。到时候咱老了住的是白玉京（白宫式疗养院），喝 ...

我自问还是挺和气的在讲道理吧。你这语气没看到一点修心的本事啊。

绿绿当年不让吃猪肉也是因为处理不了寄生虫，你怎么知道你的神棍不会让歪和尚念偏？绿绿创教之时也是有先进性的。

科学不需要被包装，你所写的人物只是在占科学的便宜。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-21 10:54:41 发表了：

> 猫踢坡 发表于 2016-10-21 10:45
>
> 我自问还是挺和气的在讲道理吧。你这语气没看到一点修心的本事啊。
>
> 绿绿当年不让吃猪肉也是因为处理不了 ...

开个玩笑嘛，别学楼上这么小气，至于说我粘科学便宜随你喽，反正写小说。再说了科学又不是你家媳妇，我爱占它便宜也没你啥事吧？

---

猫踢坡 于 2016-10-21 11:32:39 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-21 10:54
>
> 开个玩笑嘛，别学楼上这么小气，至于说我粘科学便宜随你喽，反正写小说。再说了科学又不是你家媳妇，我爱 ...

科学是需要捍卫的啊

---

人畜无害小白免 于 2016-10-21 11:43:03 发表了：

> 猫踢坡 发表于 2016-10-21 11:32
>
> 科学是需要捍卫的啊

我这还发展呢

---

人畜无害小白免 于 2016-10-21 11:44:12 发表了：

> 气持样 发表于 2016-10-21 09:32
>
> 所以说就是想把现代科技的成果都整成你道家的体系，要点逼脸，你儿子长到 8 岁靠了什么道术啊？ ...

小子偷看我资料也就算了，还到处宣扬就不地道了。撕逼也是有底线的。

---

气持样 于 2016-10-21 12:56:56 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-21 11:44
>
> 小子偷看我资料也就算了，还到处宣扬就不地道了。撕逼也是有底线的。

我就想看看你是不是真的到处宣传风水啊，事实证明没有嘛

---

人畜无害小白免 于 2016-10-21 13:41:10 发表了：

> 气持样 发表于 2016-10-21 12:56
>
> 我就想看看你是不是真的到处宣传风水啊，事实证明没有嘛

跟你说了写小说嘛，装神棍嘛，也就你信我真是神棍，服了你了，说你脑子一根筋还不承认

---

刘皇叔 于 2016-10-21 20:23:05 发表了：

神棍最后都要变神经。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-21 21:38:13 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-10-21 21:32
>
> 眼红你的同人入选？

不要这么说，容易引战，其实片警李子玉是他写的

---

xuelindiao 于 2016-10-21 21:39:15 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-21 21:38
>
> 不要这么说，容易引战，其实片警李子玉是他写的

还有临高八景

---

人畜无害小白免 于 2016-10-21 21:40:15 发表了：

> 刘皇叔 发表于 2016-10-21 20:23
>
> 神棍最后都要变神经。

贫道多年以前就神经，可惜申请杀人执照没成功。甚遗憾

---

人畜无害小白免 于 2016-10-21 21:41:25 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-10-21 21:39
>
> 还有临高八景

对，那个帖子贫道甚是喜欢，我在吹牛杯投过票的。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-22 05:36:02 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2016-10-22 00:38
>
> 至少说明他不是一个典型的 SCER。
>
> 因为不是精神分裂。。哈哈哈

好有道理的样子

---

巧虎 于 2016-10-22 08:15:21 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-20 19:37
>
> 傻了吧，绿绿维护的是谁啊？是他们的神。现在咱是要把 500 狒狒弄成神

问题是元老院大部分元老不要元老成神，否则天使长要越级指挥怎么办？简直是在给元老们造墓碑。注意，元老院的最大敌人是神话的元老，而不是对面敌人。

元老院能容忍对面有个黑尔，不能容忍自己有个天使长。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-22 08:20:25 发表了：

> 巧虎 发表于 2016-10-22 08:15
>
> 问题是元老院大部分元老不要元老成神，否则天使长要越级指挥怎么办？简直是在给元老们造墓碑。注意，元老 ...

那要是有 500 个谪仙呢

---

巧虎 于 2016-10-22 08:32:50 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-22 08:20
>
> 那要是有 500 个谪仙呢

简单一些，元老院的最大敌人始终是能指挥土著的元老，尤其是跨过职权的元老，就像司马懿那样文官武官所有系统通吃，无职务也可以指挥的元老。所以元老院土著不要土著无条件服从某元老，而是服从元老院。

因此最好是让土著把元老当大儒，最多当圣贤，而不是当神仙。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-29 19:35:43 发表了：

http://v.163.com/jishi/V7DD6R6E0/V7F5UT95O.html

巫蛊揭秘

---
